據報內地擬半年內禁網民「翻牆」

【Now新聞台】內地當局據報計劃禁止互聯網用戶，在未來半年透過「翻牆」連結外國網站，外界憂慮內地新聞和言論自由可能進一步受限制。

內地利用網絡「防火長城」限制民眾進入Google、facebook和Twitter等海外搜尋網站和社交網站。他們一般要通過俗稱VPN的虛擬私人網絡才可「翻牆」，進入境外的互聯網世界。

不過，未來半年要瀏覽這些網站，難度可能會更高。

彭博新聞引述消息報道，內地政府已要求三大國營電信公司，包括中國移動、中國聯通和中國電信在明年二月前，禁止個人用戶使用VPN，其中一間VPN服務供應商亦表示本月初已停止服務。

至於境內企業可租用專線連結至國際網絡，但必須註冊，以備審查。

報道引述美中貿易全國委員會副主席帕克指，相信互聯網個人用戶將首當其衝，又強調若企業內部VPN遭到切斷，可能會引發外國企業減少在內地投資，後果嚴重。

由於VPN一直處於內地法律的灰色地帶，當局正致力堵塞「防火長城」的漏洞。

工業和信息化部今年一月發布通知，禁止用戶未經電信主管部門批准，自行建立或租用VPN。重慶市亦在三月修訂規例，在當地使用「翻牆」工具瀏覽境外網站可能會被判罰款，甚至追究刑事責任。

分析認為，在中共十九大召開前內地加強互聯網管制，避免政治敏感內容在網上流傳。不過，外界憂慮持續收緊互聯網審查制度，意味內地新聞和言論自由可能會進一步受限制。

好快就有啲咩外國勢力利用互聯網推行反中既新聞出

德政呀

LIHKG幾時先BAN大陸IP呀 好撚多5毛

陰謀撚，會唔會北韓果度有杖打，費時被大陸人知道解放軍勁廢，早 o 的拉閘。

殺波台咪五毛全死

真係一件好事. 大陸D 痴線佬唔使周圍走.

五毛自然有專用通道架啦

果陣又話三月
依加七月都未有又話半年
仲要擬

根本就係流料
無可能做到既野

到時咪又係大撚把乜乜翻牆代理出嚟

支持習近平鎖國

n年前已經講緊

禁埋大陸人出國啦

之前話四月物理斷網

點解係半年 半年想做咩

立例邊個用VPN就捉去打靶啦

吹太大

德政
千其唔好放班畜牲出黎

民主中國夢

愈黎愈退步，挾制思想不遠

內你老母！

是「契丹支那」